【強生致癌風波】否認爽身粉含致癌石棉 強生全版廣告駁斥路透報道

強生被指隱瞞其爽身粉含有石棉達47年(互聯網)
建立時間 (HKT): 1218 11:46

路透社上周報道，美國個人護理產品強生（Johnson ＆ Johnson）集團早就知道其嬰兒爽身粉中滑石粉含致癌物石棉，可導致使用者患癌，卻隱瞞實情長達47年。強生反駁指控，在美國各大報章賣全版廣告，集團行政總裁戈爾斯基（Alex Gorsky）更接受電視訪問為產品辯護。
強生以標題：「科學，不要煽情」在《紐約時報》及《華爾街日報》大賣全版廣告，廣告稱強生有科學證據表明其滑石粉是安全的，強調如果公司有任何理由相信他們所用的滑石粉不安全，就會將產品下架。廣告亦引導讀者前往一個解釋滑石粉的網頁，該網頁由強生建立，資料來自「大學的獨立研究，醫學研究期刊和第三方意見」。
戈爾斯基周一晚接受CNBC財經頻道名嘴Jim Cramer訪問時，重申強生的爽身粉中不含石棉，「而這已經在數以千計的研究上展示了，這些研究不只由強生進行，亦有來自獨立機構和備受尊重的當局，我們亦有與監管機構密切合作」。他又指：「在這個過程中，我們不單採用現有的最佳方法來進行測試，而且多年來我們也不斷改進它們。」
路透社調查指，公司在至少三間獨立實驗室發現滑石粉含石棉後，未有通知食品及藥物管理局。戈爾斯基質疑路透社以偏概全，指報道涉及的三份研究測試方式有不完整之處，批評路透社說：「當你在查看文件時，真正重要的是查看所有信息，特別是當你在處理科學問題時。」
戈爾斯基指，強生在1980年代曾基於安全理由而將止痛藥Tylenol下架，故公司不會容許一款可能有害的產品仍留在市場上。
路透社上周五發表報道後，強生股價大跌，創15年來最大單日跌幅，公司周一宣佈回購50億美元（390億港元）股份。
路透社／CNBC

事實係咪先